<?xml version="1.0"?>
<items>
	<item servicetype="movie" name="七宗罪">
		<attributes>
			<attribute name="name" value="七宗罪;火线追击令;Se7en"  />
			<attribute name="category" value="犯罪;剧情;神秘;惊怵"  />
			<attribute name="director" value="大卫·芬奇"  />
			<attribute name="actor" value="布拉德·皮特;Brad Pitt;摩根·弗里曼;Morgan Freeman;格温妮丝·帕特洛;Gwyneth Paltrow;R·李·艾尔米;R. Lee Ermey;安德鲁·凯文·沃克;Andrew Kevin Walker;Garret Pearson"  />
			<attribute name="region" value="美国"  />
			<attribute name="showdate" value="1995年9月22日"  />
			<attribute name="dialogue" value="英语"  />
			<attribute name="character" value="堕落天使;恶魔;撒旦;"  />
			<attribute name="description" value="“Seven”在宗教上是个神秘的数字，这一点在《旧约》中有最充分的表现。上帝用七天造亚当，取出亚当的第七根肋骨造了夏娃。撒旦的原身是有七个头的火龙（《启示录》第十二章第三节写道:“有一条大红龙，七头，也戴着冠冕……火龙就是那古蛇，名叫魔鬼，又叫撒旦，是迷惑普天下的……”），撒旦也是地狱中最大的魔王，共有七名堕落天使被称为撒旦，其中最有名的莫过于路西弗(Lurifer)，《失乐园》记述的其实就是路西弗，其余六名被称为撒旦魔王的堕落天使是：何撒兹勒 (Azazel，电影《驱魔人》中提及的恶魔。) 、别西人(Beelzubub)、彼列 (Beliel)、亚巴顿 (Abadon)、莫斯提马 (Mastema)、萨麦尔(Samael)。到十六世纪后，基督教更直接用撒旦的七个恶魔的形象来代表七种罪恶（七宗罪，the seven deadly sins）：傲慢(Pride)，嫉妒(Envy)，暴怒(Wrath)，懒惰(Sloth)，贪婪(Greed)，饕餮(Gluttony)，以及欲望(Lust)。【影片简介】：这部出色的惊险悬疑影片对犯罪心理学也作了详尽的描述，而罪犯通过圣经的道德审判来杀人，更具社会意义。一个警察最后却成为凶手计划的执行者，这是对社会和人生的讽刺，是对茫茫之中天主那七大信条的不可抗拒，还是象征了这多罪该罚的人世间的混乱的生活秩序？正象影片结束时斯班瑟说的那句话“海明威说：这个世界如此美好，值得人们为它奋斗。我只同意后半句。”在电影里，七罪、七罚、七次下雨、故事发生在七天，甚至结局也由罪犯定在第七天的下午七时，无处不在的“7”暗示观众：它是宿命的罪与罚。既然如此，宿命的悲剧是必定要属于人间的，“上帝”作为“授意者”和“观望者”，参与了整个事件。冷血杀手作为传道者莅临人间，最终以身殉道。从某种角度看，悲剧中没有正邪的区分，作为渺小的人类，只能接受宿命的审判。然而《七宗罪》恰好利用观众对玄学的神秘感和不理解，剑出偏锋的讲一个连环谋杀的故事。“Seven”在宗教上是个神秘的数字，这一点在旧约中有最充分的表现。上帝用七天造亚当，取出亚当的第七根肋骨造了夏娃。撒旦的原身是有七个头的火龙（《启示录》第十二章第三节写道:“有一条大红龙，七头，也戴着冠冕......《七宗罪》向人们呈现了一个变态的宗教杀手。芬奇无意用血淋淋的感官刺激和大量的追逐场景来达到使人恐怖的效果。他并非对杀戮场面进行简单的电影图解，而意在揭示这种杀戮后后面的东西。这部电影塑了与以往电影中截然不同的一类杀手。《七宗罪》中的杀手杀人并非是因为嗜血，而是有着强大的理论信条加上妄念来实施他自以为的通过审判和布道来拯救的目的。这才是最可怕的。这个杀手也许平时连一只鸡也杀，但是他找到了依据来实施对人的毛骨悚然的谋杀。这种恐怖并非是亲眼看到某种可怕场面时感官的自然反应，而是心理上的恐怖。这使得《七宗罪》这部看起来像是侦探片或类型化恐怖片的电影脱离了这些窠臼，而与美国社会现实生活建立起了心理上的联系。一个不正常的社会是产生这样的杀手的。现实生活中美国持续不断发生的连环变态杀手事件也在电影中不断有所反映和体现。然而，现实中以完全相同的手段进行残害的杀手虽然还没有发现，但却有很多在精神气质和思想观念上和他十分接近的人，让我们想想世界各地近年来出现的邪教组织和连环杀手：太阳圣殿教、奥姆真理教、吉姆·琼斯、邮包连环杀手大卫·卡钦斯基……最终都是以悲剧收场。《七宗罪》使人们接触的是最黑暗的人性的一面，尽管它是虚构的，可是它的气息已经进入了现实的思绪和情感之中。正像片中老侦探说:如果我们抓住了John Doe (杀手)，而他本人就是魔鬼和撒旦的话，那也许是我们所期望的。但他不是魔鬼，他只是一个人……有什么能比一个人做魔鬼的行径更为恐怖的吗？但更为恐怖的是，杀手的动机是以宗教为名义的。在杀手的彻底疯狂里似乎还有某种理智，这是最恐怖的事情。这部电影并非是关于杀戮，并非是关于一个人如何干出魔鬼般的行径的，而是关于那种杀戮的动机，以及这个动机的由来和它后面的东西。剧情阴暗、主题悲观、手法低调的警匪片，却因为剧本结构的新奇、演员表现的优异以及导演别具一格的叙事风格而变成了一部叫好叫座之作。故事背景是一个整天下雨的不知名城市，摩根·弗里曼饰演一名即将退休的老刑警，而布拉德·皮特则是怀抱理想热情来这里上任的新人。他们碰到了一连串离奇的凶杀案，凶手故意在现场留下人类的七个罪诫“暴食、贪婪、懒惰、淫欲、骄傲、嫉妒和愤怒”，跟警方大玩心理战。一冷一热的警探组合终于逼到凶手投案自首，却无法改变既定的悲剧命运。导演戴维·芬彻在银幕上呈现出一个令人触目惊心的社会黑暗面，由凯文·史派西饰演的凶手在终场前发表了一段自辩之词，更具高度的反社会煽动力。让观众希望他活着的人在结局死掉，这永远是让你的电影被人们记住的有效手段之一。于是，年轻警察米尔斯的妻子翠西死了。事实上导演并没有让我们看到翠西被凶手割下来的头，可是我们都明白，处于极度悲愤下的米尔斯开枪打死了凶手------这是一个智慧，坚忍，疯狂的罪犯。于是，罪犯完成了他的罪恶的艺术品。最后两种原罪------翠西死于愤怒，而罪犯他自己死于嫉妒。"  />
		</attributes>		
	</item>
</items>