<?xml version="1.0"?>
<items>
	<item servicetype="movie" name="指环王：护戒使者">
		<attributes>
			<attribute name="name" value="指环王：护戒使者"  />
			<attribute name="category" value="动作;冒险;奇幻"  />
			<attribute name="director" value="彼得·杰克逊"  />
			<attribute name="actor" value="阿兰·霍华德;Alan Howard;伊利亚·伍德;Elijah Wood;Noel Appleby;肖恩·奥斯汀;Sean Astin;萨拉·贝克;Sala Baker;肖恩·宾;Sean Bean"  />
			<attribute name="region" value="新西兰 美国"  />
			<attribute name="showdate" value="2001年"  />
			<attribute name="dialogue" value="英语"  />
			<attribute name="character" value="佛罗多;索伦;智者;精灵;矮人;人类"  />
			<attribute name="description" value="本片是新西兰鬼才导演彼得杰克森结合最新电影特效的奇幻新作，根据托尔金畅销全球的经典小说《指环王》三部曲改编，并以三部曲的方式拍摄，《护戒使者》描述史前世界中，一位名叫佛罗多·巴金斯的年轻人，无意中得到了一枚魔戒。这只戒指拥有无穷的神秘力量，戒指原来是黑暗君王索隆所有的，却意外地到了佛罗多手里。佛罗多决定将戒指摧毁，以免索隆夺回去巩固自己的势力。索隆为了阻止佛罗多，于是派出了手下的戒灵加以追杀。本片背景是在神秘的史前时代，由一场正邪战役所引发的长篇故事，这个拯救人类的危险任务落在年轻的霍比特人——佛罗多·巴金斯身上，他从叔叔毕尔博那里得到了一枚无比邪恶的魔戒。佛罗多发现这只戒指的制造者是黑暗魔王索伦，而索隆正急着要把戒指找回去。因为这枚戒指是代表强大邪恶势力的魔戒，如能销毁，将使索隆统治下的人民得到解放，而他统治的这片土地就是中土世界（MiddleEarth）。佛罗多得到了一些救援力量包括了白道会智者、精灵、矮人及人类，一起协助他前往中土世界，将戒指丢入魔多的末日火山中摧毁。 然而，这群义勇之士却遭到索伦手下半兽人的攻击，这些恐怖邪恶的猎杀军队残忍地追杀佛罗多和他的朋友 。佛罗多等一群人还必须对抗戒指中的邪恶力量，这股力量会让人产生难以抵挡的欲望，考验着每一个接触戒指者的意志力。比尔伯·巴金斯是位年事已高的哈比族人，在110岁生日那天，他决定离开故乡，并将所有财产都移交给他的侄子弗罗多·巴金斯。不过，比尔伯唯一难舍的是一只可以让持有者隐身的魔戒，可据他说这只不过是个不值钱的小玩意。哈比族的守护者——灰袍巫师甘道夫却对这戒指起了疑心，他拼命研究大量的史册，结果证实他最大的恐惧已经成真了。他把他的发现告诉了弗罗多：数千年以前，黑暗魔君索伦打造了力量之戒。他将其中三枚戒指送给精灵王，七枚送给矮人贵族，九枚送给人类。而索伦在暗中更铸造了一枚至尊魔戒，它拥有奴役全世界的力量。整整一个世纪的时间，全世界都笼罩在黑暗中。精灵人类联盟向索伦以及他的半兽人大军宣战。联盟虽然牺牲惨重，但成功地将索伦赶回魔多，也就是他最后的根据地——末日山脉。困兽犹斗的索伦被迫亲自上阵，在战场上杀死了人类皇帝伊兰迪尔，并且粉碎了他的纳希尔圣剑。继而，伊兰迪尔的王子埃西铎拾起圣剑的碎片，用它砍断了索伦的手指，将至尊魔戒夺走。失去力量的索伦当场灰飞湮灭，部队也跟着四散奔逃。战斗结束后，精灵王艾隆德建议埃西铎将魔戒丢入末日山脉的烈焰中，将其彻底摧毁。但埃西铎受到魔戒力量的蛊惑，决定留下魔戒。他很快的发现，这只魔戒可以让他获得隐形的力量，但只要一脱下戒指，这种能力就会消失。半兽人部队发现了解除隐形的他，趁机将他击毙。魔戒随之落入安都因河之底，在该处沈寂了数千年之久，直到格鲁姆成为它的新主人。和之前那些魔戒的持有者一样，格鲁姆同样受到了魔戒力量的蛊惑。他原来是个外型和哈比族类似的生物，但魔戒堕落的力量让他的心智扭曲，身体变形。他最后躲进了迷雾山脉的半兽人巢穴中，直到巧遇比尔伯·巴金斯为止。他并不知道，全世界的命运就掌握在他手中。在比尔伯的生日宴会之后，甘道夫告知弗罗多：黑暗魔君索伦已经知道他的魔戒落在哈比族的手中。索伦正在重新建造要塞巴拉多，集结无数的半兽人，准备以大军夺取魔戒，并且征服全世界。他还告诉弗罗多，魔戒的力量会让持有者堕落，最后只有死路一条。要摧毁魔戒，一定要将它投入原先铸造它的烈焰中；那也就是位于索伦老巢的末日山脉。于是，弗罗多在忠实的伙伴山姆怀斯、梅利和皮平的陪伴下，踏上了毁灭魔戒的征程。一路上，他们不断遇到索伦的爪牙——黑骑士（这些骑士也被称为戒灵）的围追堵截，还遇到了居心险恶的白袍巫师萨鲁曼的囚禁和可怕的炎魔怪的袭击。幸而有着侠客阿瑞刚、精灵公主爱雯、人类战士伯罗迈尔、精灵女王格兰瑞尔以及精灵莱古拉斯、矮人金利和甘道夫巫师等正义力量的保护和帮助，弗罗多他们的魔戒远征队才一次次地化险为夷。但是，真正能阻止弗罗多毁灭魔戒的，是魔戒本身：魔戒的鼓惑力量使弗罗多众叛亲离，同时也使弗罗多自己越陷越深……"  />			
		</attributes>		
	</item>
</items>