<?xml version="1.0"?>
<items>
	<item servicetype="movie" name="指环王：王者归来">
		<attributes>
			<attribute name="name" value="指环王：王者归来;魔戒三部曲：王者再临;The Lord of the Rings: The Return of the King"  />
			<attribute name="category" value="动作;冒险;奇幻"  />
			<attribute name="director" value="彼得·杰克逊"  />
			<attribute name="actor" value="Noel Appleby;Alexandra Astin;肖恩·奥斯汀 ;Sean Astin;David Aston;约翰·巴赫 John Bach;肖恩·宾;Sean Bean"  />
			<attribute name="region" value="新西兰;美国"   />
			<attribute name="showdate" value="2003年"  />
			<attribute name="dialogue" value="英语;Quenya;古代英语;欣达林语"  />
			<attribute name="character" value="弗罗多;山姆;咕噜;霍比特人;魔戒;甘道夫;刚多;阿拉贡"  />
			<attribute name="description" value="第三集的开始和第二集一样，并非直接承继上一集的结尾，而是以一段咕噜的回忆开始的。原来咕噜也曾是霍比特人中的一员，当年他的名字叫施密戈（Smeagol），他还有个哥们迪亚哥（Deagol）；两人和其他乐观好吃的霍比特人一样，过着自给自足的神仙日子。后来有一天，两兄弟偶然找到了魔戒，在其强大的黑暗魔力面前，施密戈的心沦陷了，他杀害了迪亚哥，独占了魔戒，同时还变得不相信任何人，一个人揣着魔戒浪迹天涯……随着咕噜回忆录的结束，“魔戒：王者回归”的金黄色字幕出现，魔戒的终极之旅终于展开：弗罗多、山姆（Sam）和咕噜继续前往末日火山（Mount of Doom），一路上山姆不断发现咕噜老是一个人自言自语，隐隐约约似乎要对弗罗多不利；山姆将咕噜的状况告诉了弗罗多，无奈弗罗多根本不相信，反而责怪山姆太小心眼，说做霍比特人应当胸襟宽大足以包怀天地云云，让山姆郁闷不已。同时，白袍巫师甘道夫爷爷在圣盔谷（Helm’s Deep）打了个大胜仗之后，人逢喜事精神爽，连一头白发都梳得更加有型，宛如小姑娘的发髻，光可鉴人。这时，和树胡们一起打败了白袍恶巫萨茹曼（Saruman the White）的霍比特两小皮蓬（Pippin）和梅利（Merry）也赶来和大伙会合了。一天晚上，当大家都熟睡了的时候，好动的皮蓬却怎么也不能合眼，脑海里闪烁的都是树胡反击战中激动人心的场面；突然，他记起来萨茹曼那只无所不知的“视眼”正在甘道夫怀中……就像第一集他和梅利去偷花炮一样，这次他又将严密裹着“视眼”的包袱打开……“不！”发现有情况的阿拉贡（Aragorn）大声疾呼，但为时已晚……原来“视眼”和魔王索伦（Sauron）的天眼是相通的，这下他认为皮蓬就是“带戒者”了，小霍比特人将面临大危险……不只是皮蓬，弗罗多一伙也面临生死考验。咕噜不断地呱噪离间，加上魔戒的黑暗念力，使得弗罗多逐渐丧失了判断忠奸的能力，他执意留下山姆一个人，自己则和咕噜上路。而甘道夫为了保护皮蓬，决定带他去整个中土（Middle Earth）最坚固的堡垒Minas Tirith，同时也是刚多（Gondor）王国的首都。在那里，他们见到了王国议会的首领德勒瑟（Denethor）。但他根本不愿听从甘道夫的劝告，认为自己才是刚多王国的最高统治者，不愿立阿拉贡为王。但甘道夫知道时不我待，便秘令皮蓬爬到Minas Tirith最高的塔楼里，点燃了那里的灯塔。灯塔一亮，中土皆惊。还在罗翰国（Rohan）的阿拉贡知道这是甘道夫的暗号，意味着最后的战斗要开始了。于是他便和罗翰国国王塞奥顿（Theoden）一起打点兵马，准备远赴Minas Tirith援助人类军队，而伊奥雯（Eowyn）公主和梅利也非要坚持同行。在半路上，阿拉贡他们遇上了最神秘的贵客……再说弗罗多和咕噜继续前往末日火山，咕噜诱骗弗罗多说有条小路，走起来更快，把弗罗多骗到了一个伸手不见五指的地道里，然后自己则突然消失了，而弗罗多感觉到黑暗中有某种细碎的声音正朝他接近……他拿出精灵女王所赠的宝物（the Phial of Light）一看，不禁魂飞天外！说回阿拉贡一行，原来他遇上的是自己的老岳丈——精灵王艾尔隆（Elrond）。后者告诉阿拉贡，他媳妇——精灵公主阿尔温（Arwen）想他想到骨髓里，已经一病不起，恨不得早日与情郎相会、了却终生；正当阿拉贡心弛神摇之际，精灵岳丈又祭出一把宝剑，郑重其事地交给女媳。原来，这正是当年那把曾砍段魔王索伦手臂的“纳西尔圣剑（Narsil）”，当年虽然被魔王的哈蟆功震碎了，但神通广大的艾尔隆又把它重新熔铸为一体，并告诉女媳此剑的妙用：得此神剑，击败索伦、重整刚多王朝指日可待！但是，他必须首先做一件事……这时，法拉米尔（Faramir）也回到了Minas Tirith，但当德勒瑟听说他放走了魔戒时，不禁大为恼火，直斥法拉米尔不孝，说要是波罗米尔还在，就不会空手而归。法拉米尔气苦之下，独率200骑兵就出城找兽人们泄愤，结果全军覆没，他自己也身受重伤，被爱马倒拖而归。德勒瑟后悔莫及，精神失常，竟然张罗着要和奄奄一息的法拉米尔一起自焚，刚多王国高层局面危在旦夕……而那边厢的弗罗多刚刚生死未卜，又落入了两个半兽人的手里，千钧一发之际，山姆从天而降，兽人伏法，两小抱头痛哭，追忆友情岁月、展望灭魔人生。忆苦思甜完毕，两人又换上了兽人的盔甲，混入索伦的势力范围。前面，火山的烈焰在望；路，快要到尽头了！对阿拉贡而言，原来他要做的，是前往死亡之谷，凭“纳西尔圣剑”召唤那里被死神禁锢的死亡战士们。铁哥们精灵莱格拉斯（Legolas）和矮人金利（Gimli）坚持共同探险……俗话说：哥们齐心，其利断金，阿拉贡成功凭借王者之剑唤醒死亡战士们，答应在打败索伦的军队后，就把他们从死神手中解救出来。于是，阿拉贡率领生力军和罗翰国的军队在Minas Tirith会合了。伊奥雯公主一颗悬着的芳心也总算放了下来，美丽的大眼睛里闪动着的，是天地间至爱的柔情！在那一刻，阿拉贡似乎也怦然心动……幸亏他及时调整情绪，将自己投入到拯救法拉米尔的紧急任务中去，才不至于对不起岳丈对不起阿尔温……决战终于开始了！Minas Tirith前面的佩兰诺平原上，对峙着双方的巨型兵马。但见老当益壮（其实他是没有年龄限制的啦）的甘道夫一马当先朝敌军冲去，法杖发出的圣洁光茫，给予正义之军以无比勇气（银幕下小生作涕泪交流状）。好一场震古烁金的恶战！双方凡属使得上的人马都用上了，天地也为之变色！最后，当甘道夫站在尸横遍野的战场上时，不由感叹：真是没有牺牲就没有胜利、没有痛苦就没有自由啊！剩下来的，就是要决定，在最后的有限时间里，该怎么去做来改变中土的命运，他们决定要替弗罗多争取时间。此时，弗罗多和山姆已经来到了末日火山上，炙热的空气，加上魔戒的强大压力，弗罗多几乎不堪重负，全靠山姆竭力拉扯上山。好在火山口就在前方……阿拉贡他们也赶到索伦的老巢——“黑暗之门”，像他的祖先一样，与索伦作最后的决斗，同时也吸引魔王的注意力，好让弗罗多他们最终能够把魔戒扔尽毁灭的火焰里。就在阿拉贡他们正在“黑暗之门”恶战，而弗罗多正准备将魔戒扔下去的时候，一道黑影出其不意地从暗地里窜了出来……"  />			
		</attributes>		
	</item>
</items>