<?xml version="1.0"?>
<items>
	<item servicetype="movie" name="色戒">
		<attributes>
			<attribute name="name" value="色·戒;色戒;Se, jie"  />
			<attribute name="category" value="剧情;爱情;惊怵;战争"  />
			<attribute name="director" value="李安"  />
			<attribute name="actor" value="梁朝伟;Tony Leung Chiu Wai;汤唯 Wei Tang;陈冲;Joan Chen;王力宏;Lee-Hom Wang;庹宗华;Chung Hua Tou;朱芷莹; Chih-ying Chu"  />
			<attribute name="region" value="美国;中国;中国台湾;香港"  />
			<attribute name="showdate" value="2007年9月24日"  />
			<attribute name="dialogue" value="普通话;日语;英语;北印度语;上海话;粤语"  />
			<attribute name="character" value="汪精卫;汉奸李士群;丁默村;陈宝骅;郑苹如"  />
			<attribute name="description" value="李安的《色·戒》改编于张爱玲同名小说，张爱玲的《色·戒》则脱胎于1939年的“丁默村遇刺案”。从真实事件到小说再到电影，这个“美人+暗杀”的故事正在经历第三重的改写。郑苹如美人计诱杀丁默村1939年12月的某一天，上海静安寺路戈登路口(今南京西路江宁路口)一家名叫“第一西比利亚皮货”的店堂内发生了一起暗杀事件———日伪特工部主任丁默村遭到枪击。日伪时期，汪精卫政权在当时上海极司菲尔路(今万航渡路)76号设立了特工总部，主任丁默村是原军统第三处处长，在汉奸李士群撮合下投靠日伪，破坏抗战。为此，中统上海潜伏组织负责人陈果夫的侄子陈宝骅，决定抓住丁默村好色的弱点，施“美人计”除掉他。担当重任的是26岁的女特工郑苹如，中日混血儿，其父郑英伯是陈宝骅的得力干将，她貌美如花又有大家闺秀气质，抗战前还曾上过《良友画报》封面。借着丁默村曾是她中学校长的便利，郑苹如很快赢得后者信任，一次佯装偶遇后，两人便频频约会。1939年12月底，丁默村电邀郑苹如晚上一起赴宴，她趁机撒娇说要买一件大衣，将丁诱进第一西比利亚皮货店。然而，老奸巨滑的丁默村在郑试穿大衣时发觉有异，借掏火点烟之际抓出大把钞票一撒，猛拉开店门冲了出去，疾奔向未熄火停在对面马路的防弹座驾。埋伏在店外的中统队员措手不及，待反应过来拔枪射击，子弹只打在了车轮上。如此一来，实际上已暴露了郑苹如的特工身份和行刺目标，但郑苹如不甘心就此收场，打电话给丁默村把枪击事件说成是“意外”，请了沪西日本宪兵队长陪同再往76号欲进一步诱惑丁，因而被窃听了两人电话的特工部副主任李士群逮捕，押解到忆定盘路(今江苏路)37号汪伪特工第一大队驻地。圣诞节过后，郑苹如被押赴沪西刑场，遭到枪杀;而丁默村则被排挤出了76号特工总部，并在抗战胜利后被南京国民政府逮捕枪决。在郑苹如被杀后，有一种说法流传出来———她对丁默村动了感情，因而在服装店里的关键时刻情不自禁，暗示丁默村有危险，让他得以逃脱。这种说法，被张爱玲在《色·戒》强化。张爱玲30年修改成文《色·戒》《色·戒》是张爱玲唯一一部根据真实事件改编的作品，写于1950年代，到1980年代才发表，30年间修改过数次，尽管在大陆这部小说不太受关注，却是张爱玲自己极为看重的作品。《色·戒》刚发表的时候，学界就指出这个故事取材自当年的“丁默村郑苹如案”，引发了一场小小的争论，为此极少写文章为自己作品辩护的张爱玲还专门写了一篇《羊毛出在羊身上》，指明这个故事“是有来历的、有背景的”，以此默认了这个说法。区区1万多字的《色·戒》故事并不复杂：一班知识青年派出女学生佳芝扮成少妇，假装因香港沦陷搬到上海从商，施展美人计欲刺杀特务头子易先生。在成功将他引到一家珠宝店之后，剧情却戏剧性地发生了逆转—————王佳芝在易先生为其买钻戒的过程中，深受感动而改变初衷，通知易先生逃走。然而脱离险境后，易先生却安排封锁珠宝店一带，将之赶尽杀绝。除了将地点从皮货店搬到珠宝店、主角结局不同外，《色·戒》比原型还多了在香港的一段故事，那是为暗杀铺垫的序曲。郑苹如本人并没有香港生活的经历，这是张爱玲根据自己的香港生活背景而虚构出来的。对比真实事件和小说两个文本，研究张爱玲如何改写了第一个文本，也成了张爱玲研究者们借以了解她个人感情与世界观的一个窗口。"  />
		</attributes>		
	</item>
</items>